Ik vrees dat het soort koudwatervrees waaraan u, naar ik veronderstel, zijn daarmee doelt, is enkel op zijn bezoek aan zijn tante, wier mening en hij staat veel ontzag.
Zijn angst voor haar altijd al heeft gewerkt, ik weet het, toen ze nog samen; en een goede deal wordt toegeschreven aan zijn wens om de wedstrijd met Miss de Bourgh, waarvan ik zeker weet hij heel veel op het hart."
Elizabeth niet kon bedwingen een glimlach, maar ze slechts beantwoord door een lichte helling van de kop.
Zij zag dat hij wilde haar op de oude onderwerp van zijn grieven, en ze was in geen humor te genieten .
De rest van de avond met de _verschijning_, op zijn zijde, van de gebruikelijke vrolijkheid, maar zonder verder proberen te onderscheiden Elizabeth; en toen hij eindelijk met wederzijdse beleefdheid en eventueel een wederzijds verlangen nooit opnieuw bijeenkomt.
Wanneer de partij brak, Lydia terug met Mrs. Forster naar Meryton, vanwaar zij werden om de volgende ochtend vroeg.
De scheiding tussen haar en haar gezin was nogal luidruchtig dan zielig.
Kitty was de enige die zo verdienstelijk tranen; maar ze deed huilen van ergernis en afgunst.
Mevrouw Bennet was diffuus in haar beste wensen felicity van haar dochter, en indrukwekkend in haar bevelen dat ze niet mag missen de kans om zichzelf zoveel mogelijk--adviezen die was er alle reden om aan te nemen zouden goed geluisterd naar en in de clamorous geluk van Lydia zelf in feite afscheid neemt, de meer zachte adieus haar zusters waren geuit niet worden gehoord.
Hoofdstuk 42 Had Elizabeth's advies is al getrokken uit haar eigen familie, kon zij vormden een zeer prettig advies van huwelijksdaad felicity of huiselijk comfort.
